指撤出地盤前 未能證實禮頓已補救 鋼筋造假 中科：疑有人呃港鐵

2018年06月10日

指撤出地盤前 未能證實禮頓已補救
鋼筋造假 中科：疑有人呃港鐵

■沙中綫紅磡站月台涉鋼筋造假，總承建商禮頓至今未有回應。李家皓攝

【本報訊】沙中綫紅磡站月台鋼筋被剪短造假，負責涉事層板混凝土工程的分判商中科興業，去年9月曾嘗試通知政府有關問題，惟因總承建商禮頓承諾會進行補救措施，才回覆政府毋須跟進。中科回應本報查詢時指，該公司直至撤出地盤前，仍未能證實禮頓已做補救措施，懷疑有人故意欺騙港鐵。運房局昨發聲明，指局長陳帆對中科的投訴並不知情。

記者：伍雅謙

中科表示，去年9月15日電郵運房局後，與禮頓兩名高層於9月15日至18日進行了4天會議，對方當時承諾，會採取可行而合理的方案，以糾正螺絲頭的問題，故中科便回覆政府毋須跟進。不過，該公司直至撤出地盤前，仍未能證實禮頓已進行補救措施。

■張建宗昨出席活動回應事件，指陳帆對電郵一事並不知情。

■中科曾向運房局局長辦公室發電郵，惟陳帆竟不知悉。

張建宗：陳帆不知情

中科強調，原本相信禮頓會進行補救措施，但於今年5月底收到本報有關鋼筋涉被剪短的查詢後，再度電郵禮頓查問，至今未獲任何回覆。中科表示，懷疑有人欺騙港鐵，又稱禮頓母公司CIMIC Group為建築界巨頭，希望禮頓能確保「Integrity must be seen to be done」（彰顯廉正）。

對於中科興業指，去年9月已電郵運房局局長陳帆的辦公室，要求討論沙中綫工程，政務司司長張建宗昨稱，當時只是「有個電郵去咗總部，工作層面同事覺得係處理咗」，強調陳帆完全不知情。運房局昨晚發稿補充，指中科興業雖向局長辦公室發電郵，但對方是希望商討工程的技術事宜，並同意直接與路政署的專業人員討論，陳帆對此並不知悉。

民主黨立法會議員涂謹申認為，中科越過大判禮頓要求與政府會面，肯定事不尋常，陳帆表示對事件不知情，他質疑是否存在常任秘書長或副秘書長，沒有向上級滙報的情況，「如果有咁嚴重的指控電郵，秘書長或副秘書長等也不將指控重點向局長滙報，很可能是常任秘書長失職。如已上報，則局長是語言偽術甚至說謊」。

他促陳帆交代，所謂澄清是他在當時沒看過電郵的原文，抑或當時完全沒有官員向他通報有如此嚴重指控內容的電郵？本報向港鐵查詢，對方稱現時無任何補充，拒絕回應《蘋果》所有提問。

自沙中綫被爆出月台鋼筋涉嫌造假後，總承建商禮頓至今未有回應，反而負責層板混凝土工程的分判商中科已兩度回應事件。中科首次發聲明是本月初，指該公司前線人員早於2015年7月已發現鋼筋造假問題，曾兩度向禮頓通報造假情況，但遭警告要保密。該聲明亦同時反駁立法會議員田北辰指中科與禮頓有爭拗，以及中科的工程未達標等，其後田北辰要向中科致歉。

上一則
上一則
市民以為慈善拍賣 嘆善心被利用

下一則
下一則
議員促組獨立委員會徹查

是但搵個替死鬼算啦

中科 今次死緊，回龜再咁耐都仲保留港英時期思想，睇下禮頓 就識與時並進，識得與中國接軌，

唔知有冇機會睇到禮頓執笠呢

同ugl 同一母公司

再大都係罰停賽幾個月
冇撚用

推

呀德，今次個鑊你揹咗佢，送你去雅加達經貿辦過一、兩年冷河，返黎比個助理署長位你坐啦

最近禮頓接左好多project

中科本生做乜
未聽過

班官都係垃圾